# Лабораторная работа №1
Кузнецов Михаил Б20-215

#Сортировка последовательностей

Цель: Реализовать интерфейс Sequence  – 
динамический массив и двусвязный список. Реализовать несколько 
алгоритмов сортировок. 

В проекте реализован интерфейс Sequence – последовательность, имеющий два класса 
наследника – ArraySequence и ListSequence. Класс ArraySequence написан на основе 
класса DynamicArray – динамический массив. Класс ListSequence написан на основе класса 
LinkedList – двусвязный список.

В проекте реализованы три вида сортировок. 
1. Сортировка с помощью простого выбора (SimpleSelectionSort)
2. Метод двоичных вставок (BinarySort)
3. Квадратичная сортировка (SquareSort)
4. Быстрая сортировка (QuickSort)
5. Пирамидальная сортировка (HeapSort)

###Сортировка с помощью простого выбора
Шаги алгоритма:

1. находим номер минимального значения в текущей части последовательности
2. производим обмен этого значения со значением первой неотсортированной позиции 
   (обмен не нужен, если минимальный элемент уже находится на данной позиции)
3. теперь сортируем хвост списка, исключив из рассмотрения уже отсортированные элементы

Худшее время	О(n^2) 

Лучшее время	О(n^2)

Среднее время	О(n^2)

###Метод двоичных вставок
1. Перебираются элементы в неотсортированной части массива.
2. Каждый элемент вставляется методом бинарного поиска в 
   отсортированную часть массива на то место, где он должен находиться.

O(n^2)

###Квадратичная сортировка
1. Массив разбивается на sqrt(n) групп по sqrt(n) элеметов в каждой.
2. В массив А заносятся минимальные элементы из каждой группы
3. В массив Б заносится минимальный элемент массива А
4. На место ушедшего элемента заносится следующий минимальный элемент из подгруппы 
   исходного массива
5. Массив Б является отсортированным массивом исходного

O(n^2) (?)

###Быстрая сортировка
 В качестве опорного элемента был взят элемент из 
 середины последовательности 

O(nlogn)

###Пирамидальная сортировка
O(nlogn)

###Тесты
Тесты были написаны с использованием Google Tests. Отсортированная последовательность 
методом ->ToVector преобразовалась в std::vector, который сравнивался с вектором, отсортированным стандартной 
сортировкой. 

###Пользовательский интерфейс
В проекте реализован пользовательский интерфейс, имеющий 2 режима. При первом режиме работы пользователь 
задает длину случайно сгенерированной последовательности и выбирает вариант сортировки. В консоль выводится 
исзодная и отсортированная последовательности. Во втором режиме пользователь выбирает тип данных, 
с которыми он будет работать: int, double, string, и вводит данные в консоль. На выходе пользователь 
получает отсортированную последовательность.

###Benchmark
Были проведены измерения скорости выполнения алгоритмов с помощью Google Benchmark и построены 
графики зависимости времени выполнения от количества элементов

##Графики
![alt text](pics/SimpleSelectionSortAS.png)
![alt text](pics/SimpleSelectionSortLS.png)
![alt text](pics/BinarySortAS.png)
![alt text](pics/BinarySortLS.png)
![alt text](pics/SquareSortAS.png)
![alt text](pics/SquareSortLS.png)
![alt text](pics/QuickSortAS.png)
![alt text](pics/SquareSortLS.png)
![alt text](pics/HeapSortAS.png)
![alt text](pics/HeapSortLS.png)
![alt text](pics/ArraySequence.png)
![alt text](pics/ListSequence.png)


